瑞和街「學生飯堂」疫情寒冬苦撐 好老闆倒貼蝕足30萬決不炒人

新冠肺炎疫情一波未平，一波又起，限聚令下食肆受重創，更將靠做街坊生意的老牌食肆推向結業邊緣。位於觀塘區的人情味大排檔「南園餐廳」，歷兩代經營，30多年來陪伴街坊及學生成長，但自疫情後生意銳減，至今蝕了30萬，第二代老闆「宇清」為保住員工飯碗，堅決不裁員、不倒閉。
在多元化食肆競爭下，老字號茶記已買少見少。位於觀塘瑞和街街市4樓熟食市場的茶記「南園餐廳」，1983年由老闆「宇清」的爸爸在街邊開檔，1988年因街邊檔拆卸，搬上去瑞和街街市經營至今。

養3隻貓店長嚇走老鼠
一聽到街市熟食市場，很多人都以為「濕笠笠」、衛生差，筆者緩緩步入，發現冷氣足，乾淨企理，還有3隻貓店長坐陣嚇走老鼠，最威水就是黑白貓「三寶」。

重視衛生頻頻大清洗
肥佬為養貓租多個檔位，午市就將貓籠搬入去，開多張枱。養貓6年，肥佬每月約花3,000元讓牠們好食好住，「這些貓很好，很少病痛。」
做食肆兼養貓咪，肥佬特別重視衛生，密密清洗貓籠、換貓砂、抹地，「不能令地方臭，尤其我們做食肆的，養得貓就有責任搞好衛生。」

外賣平台抽佣25%難負擔
近月一場新冠肺炎來襲，政府實施限聚令，枱與枱之間要有1.5米距離，近日更呼籲少堂食多外賣，令原本生意走下坡的南園餐廳，經營環境雪上加霜，肥佬和貓店長大部分時間凝望空櫈。

老臣子體力不繼難送外賣
南園目前全職連兼職員工有7人，連同肥佬及父母共10人，每位員工都是做了十幾廿年的老臣子，「阿姐腳骨力不好，附近多唐樓，行上6樓送外賣命都無。」肥佬計過數，請一個雜工時薪55元，一個外賣叫100元送去月華街，來回都要半小時，不划算。

歷代香港風波 今年最重創
見證過97年金融風暴、03年沙士、08年金融海嘯，至今年新冠肺炎，肥佬坦言今年生意最差。主力做早午市的他，每日只做5、6,000元生意，但人工開支每日約4,500元，還有燈油火蠟、食材、原料、租金，已不計自己人工，肥佬每日要帶數千元積蓄倒貼，希望政府可以加強援助。
馳名觀塘學界 平靚正見稱
「南園餐廳」在觀塘中學學界馳名，附近有多間中學包括觀塘瑪利諾書院、新生命教育協會呂郭碧鳳中學、高雷中學、地利亞修女紀念學校（協和）等，南園以抵食見稱，30多元有飯有湯有糖水有飲品，保證夠飽，以焗飯、豬扒飯、豬扒包最受學生歡迎。

在疫情之前，肥佬對學生更特別派發學生限定小食，有咖哩薯角、麥樂雞等，6、7人一起光顧就送一碟，惟疫情下不得不暫停。
訪問當日疫情緩和復課，有不少男學生光顧午市，一枱6個男學生與肥佬亦相當熟絡。一名不願透露名字的男學生點了茄汁豬扒飯，自言每日都光顧，大讚平靚正。
「他們光顧了3年，中二食到中五，暑假後升中六。」本身育有一子一女的肥佬，當學生也是自己的孩子般看待，經營30多年，見證了數以千計的孩子成長。更多肥佬與學生及子女的故事，請看下一集專訪。

學生客復課未盡歸來 僅高峰5分1
闊別學生幾個月，宇清笑言很掛念一班學生熟客，覺得他們長高了、發胖了，「個個在家『吽』到肥」。肥佬指以往來光顧的學生很多，兩三間學校共約有400人一日，現在變得好清閒，一日都做不到80人。幸觀塘重建附近多了地盤，靠地盤工撐起生意。
可惜復課不足一個月，疫情再度爆發，政府宣布提早放暑假，宇清不禁搖頭歎息，4人限聚令又如何？

食過, 係幾平同幾多

肥佬

宇清

宇清？笠水狗？

很多人都以為「濕笠笠」

養3隻貓店長嚇走老鼠
一聽到街市熟食市場，很多人都以為「濕笠笠」

瑞和街咁多人

貓貓XX

推

樓主又用針趕客

宇清趕客

首先欠汁好傑身下，多蛋花，姐係夜市大家樂滑蛋果隻汁，豬扒係老銀果d 。
但湯，糖水任飲。 埋單40 。
舊就好舊啦地方。但有冷氣咁的價比佢啦xdd

肥佬好野來架
個豆腐火腩飯好正